「港版國安法」港府能取締組織機構，亦禁止有關人士入境。

全國人大代表今晚（21日）8時將舉行人大預備會議，人大發言人今晚9時40分會在人民大會堂舉行新聞發布會，就大會議程等回應提問，預料或會提到授權人大常委會訂立「港區國安法」。全國政協副主席、港澳辦主任夏寶龍今晚7時45分與身在北京的港澳政協見面，預料會上將提及國安法。

消息指出，有關法例「可以不用本地立法」方式直接在港生效，然而罰則、執法等細節有待進一步討論；消息強調，載入附件三「只是工作的開始，中央接着還有更多跟進」。

消息補充，有關法案令香港政府有權取締在港被中央定義為涉及「顏色革命」、「滲透」的組織或機構，亦可以禁止為有關機構及組織工作的人入境香港，中央冀以此手段，斷絕協助本地反對組織的境外資金。